<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-08-25T00:28:15+00:00</updated><id>/</id><title>Una Educación para el Siglo XXI</title><subtitle>IX Jornadas 2023</subtitle><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><entry><title>Nuestro futuro es nuestra historia</title><link href="/central/2023/06/25/acta-concurso-nuestro-futuro-ensayo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nuestro futuro es nuestra historia" /><published>2023-06-25T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-25T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2023/06/25/acta-concurso-nuestro-futuro-ensayo</id><content type="html" xml:base="/central/2023/06/25/acta-concurso-nuestro-futuro-ensayo.html">&lt;h3 id=&quot;acta-de-reunión-del-jurado-del-iii-concurso-nuestro-futuro-es-nuestra-historia&quot;&gt;ACTA DE REUNIÓN DEL JURADO DEL III CONCURSO “NUESTRO FUTURO ES NUESTRA HISTORIA”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Reunido vía on line el jurado del III  concurso de Memoria Democrática “Nuestro futuro es nuestra historia”, con la presencia del Sr. Presidente de AFEREM en representación de las entidades organizadoras del mismo, ha deliberado y concluido otorgar los siguientes premios, conforme a las bases del concurso :
En la Modalidad de Ensayo:
Categoría menores de treinta y cinco años 
Primer premio: al trabajo – Camarada Mustafá, tu grupo ha llegado a las puertas de Madrid. De Miguel Morera Escortell. Universitat de València .
Segundo premio: al trabajo – Capsulas de memoria y horror. Objetos en las fosas comunes del franquismo. De Pablo Juan Barradas Cazorla. Universidad de Murcia 
 Dos Accésit.  A los trabajos – Gaditanos deportados a campos de concentración. De Ángel Medina Linares. Y a – Cieza 1939-1942.Un acercamiento a la represión franquista. De Francisco Cortés de Paco. Universidad de Murcia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Categoría  estudiantes de enseñanza secundaria
Primer premio:  al trabajo a- Sanjaviereños deportados a campos de concentración nazis. De Carmen Tárraga Pardo .IES Ruiz de Alda en San Javier (Murcia)
Segundo premio: al trabajo – Las misiones pedagógicas. Asma Kaddad Boughrara. IES Miguel Hernández de Alhama de Murcia 
Accésit:  al trabajo – Antonio Baños, un alhameño en los campos de concentración nazis.De Bernabé Cava Espín. IES Miguel Hernández de Alhama de Murcia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Modalidad  de  Narración 
Categoría menores de treinta y cinco años 
Primer premio:  al trabajo- Puerca tierra. De Lorena Martínez España . Valencia
Segundo premio: al trabajo- El cumpleaños. De Damián Noguerón López. Murcia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Categoría  estudiantes de secundaria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Premio único : al trabajo- Pajaricas. De Gloria Martínez Pérez.IES los Albares de Cieza ( Murcia )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jurado felicita a todos los y las participantes en este concurso por la gran calidad de los trabajos presentados, que ha motivado unas deliberaciones muy complejas y que las diferencias de calificación entre distintas obras hayan sido mínimas, y se congratula de la existencia de investigadores/as jóvenes de tan gran calidad. En la calificación otorgada se han tenido en cuenta tanto los aspectos formales, cómo el rigor histórico de los mismos y la repercusión que estos puedan alcanzar en la configuración de la conciencia y la memoria histórica de nuestra sociedad, hoy más necesaria que nunca.
Así mismo el jurado quiere reconocer el esfuerzo y la entrega del profesorado de enseñanza secundaría que ha colaborado con el alumnado y, especialmente, él del profesor Raúl Gómez Tassias por su esfuerzo continuado a lo largo de estas tres ediciones del concurso.
El jurado ha estado compuesto por los historiadores D. Pedro María Egea Bruno como presidente, Doña Mirta Núñez Diáz-Balart , Don Ángel del Río Sánchez y Don Fernando Hernández Sánchez . Doña Dolors Marín excusa su presencia por motivos personales.
Actuó como secretaria sin voz ni voto Ana M. Valencia Herrera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Murcia a 19  de Junio de 2023&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary>ACTA DE REUNIÓN DEL JURADO DEL III CONCURSO “NUESTRO FUTURO ES NUESTRA HISTORIA”

Reunido vía on line el jurado del III  concurso de Memoria Democrática “Nuestro futuro es nuestra historia”, con la presencia del Sr. Presidente de AFEREM en representación de las entidades organizadoras del mismo, ha deliberado y concluido otorgar los siguientes premios, conforme a las bases del concurso :
En la Modalidad de Ensayo:
Categoría menores de treinta y cinco años 
Primer premio: al trabajo – Camarada Mustafá, tu grupo ha llegado a las puertas de Madrid. De Miguel Morera Escortell. Universitat de València .
Segundo premio: al trabajo – Capsulas de memoria y horror. Objetos en las fosas comunes del franquismo. De Pablo Juan Barradas Cazorla. Universidad de Murcia 
 Dos Accésit.  A los trabajos – Gaditanos deportados a campos de concentración. De Ángel Medina Linares. Y a – Cieza 1939-1942.Un acercamiento a la represión franquista. De Francisco Cortés de Paco. Universidad de Murcia</summary></entry><entry><title>Nuestro futuro es nuestra historia</title><link href="/central/2023/06/25/acta-concurso-nuestro-futuro-audiovisual.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nuestro futuro es nuestra historia" /><published>2023-06-25T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-25T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2023/06/25/acta-concurso-nuestro-futuro-audiovisual</id><content type="html" xml:base="/central/2023/06/25/acta-concurso-nuestro-futuro-audiovisual.html">&lt;h2 id=&quot;acta-de-reunión-y-fallo-de-la-modalidad-de-audiovisuales-del-iii-concurso-nuestro-futuro-es-nuestra-historia&quot;&gt;ACTA DE REUNIÓN Y FALLO DE LA MODALIDAD DE AUDIOVISUALES DEL III CONCURSO NUESTRO FUTURO ES NUESTRA HISTORIA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Reunido el día 26 de mayo de 2023 a las 19.30, vía online, el jurado del III concurso “nuestro futuro es nuestra historia” en la modalidad de audiovisuales, y tras las deliberaciones pertinentes, desea:
Felicitar a todos/as las participantes en el concurso por la calidad de los trabajos presentados al mismo. Recalcando la importancia que estas iniciativas tienen en la urgente labor de dar a conocer a la juventud nuestra historia más reciente, para que así tome conciencia de su legado. Señalando que, por lo tanto, sus decisiones no han sido fáciles y se ha optado por entregar un segundo accésit en la categoría de menores de 35 años.
 En cuanto al fallo de los galardones, ha concluido:
 Otorgar en la categoría menores de 35 años los siguientes premios:
-Primer premio al vídeo “Querido Lorenzo “de Maëla Sanmartín Rodríguez (Alicante )
-Segundo premio al vídeo “Cada día” de Lorena Martínez España y Hamza Faquir (Valencia)
-Accésit al vídeo “Recuerdos” de Miguel Marín Martínez (Murcia ) 
-Accésit al vídeo “Un minuto de memoria “de M. Ángeles Carrillo Sánchez (Murcia )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la categoría de estudiantes de secundaria se otorga:
-Primer Premio al vídeo “ Memoria de una Tiza” de Pablo Ríos Ortega, del IES los Albares de Cieza
-Segundo premio ex aequo (compartido) a los vídeos “ La proclamación de la República “ de Sandra Vilar Porlán, Ainara Herreros Martínez, Graciana Muñoz Guillén y María Isabel Ruiz García del IES Ramón Arcas Meca de Lorca ;y  al vídeo “memoria histórica” de Julia López Navarro, Carmen Vázquez del Rey Pérez, Ester García Hernández y Gema López Fernández del I.E.S. Ramón Arcas Meca de Lorca 
El jurado ha estado compuesto por D. Carlos Olalla Maristany, que actuó como presidente, Don Alfonso Burgos Risco y Don Pedro Egea Bruno. Don Ángel Cruz Sánchez no asiste por problemas de agenda.
Por AFEREM actuó como secretaria del jurado, sin voz ni voto, Ana M. Valencia Herrera&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;                                                                                        Murcia   26 de Mayo de 2023
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary>ACTA DE REUNIÓN Y FALLO DE LA MODALIDAD DE AUDIOVISUALES DEL III CONCURSO NUESTRO FUTURO ES NUESTRA HISTORIA</summary></entry><entry><title>Plantacion bosque de ribera</title><link href="/local/2023/02/26/plantacion-bosque-de-ribera-lorqui.html" rel="alternate" type="text/html" title="Plantacion bosque de ribera" /><published>2023-02-26T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-26T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2023/02/26/plantacion-bosque-de-ribera-lorqui</id><content type="html" xml:base="/local/2023/02/26/plantacion-bosque-de-ribera-lorqui.html">&lt;h2 id=&quot;taller-plantación-bosque-de-ribera-en-colaboración-con-la-confederación-hidrográfica-del-segura-y-asociación-naturalista-del-sureste-anse&quot;&gt;Taller “Plantación bosque de ribera” en colaboración con la Confederación Hidrográfica del Segura y Asociación naturalista del Sureste (ANSE)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La actividad esta dividida en diferentes fechas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Días 1 y 3 de marzo dirigido a escolares de los CEIP Maestro José García y Maestra Dolores Escamez&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Dia 5 dirigido a alumnos del IES Romano García de 9:30 a 11:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Día 5 dirigido a público en general. Dos turnos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9:30 - 11:30&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 - 13:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos turnos con una capacidad de 30 personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inscripciones en promocionsocila@lorqui.es y en teléfono 968 69 00 01 (Amparo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finaliza el plazo viernes 3 a las 13:30h.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por necesidad del seguro se precisa nombre, apellidos y DNI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llevad agua y guantes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/plantacion-bosque-de-ribera-lorqui.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/posts/plantacion-bosque-de-ribera-lorqui-1.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/posts/plantacion-bosque-de-ribera-lorqui-2.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/posts/plantacion-bosque-de-ribera-lorqui-3.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="lorqui" /><summary>Taller “Plantación bosque de ribera” en colaboración con la Confederación Hidrográfica del Segura y Asociación naturalista del Sureste (ANSE)</summary></entry><entry><title>La salud mental en la juventud</title><link href="/central/2023/02/22/salud-mental-jovenes-murcia.html" rel="alternate" type="text/html" title="La salud mental en la juventud" /><published>2023-02-22T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-22T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2023/02/22/salud-mental-jovenes-murcia</id><content type="html" xml:base="/central/2023/02/22/salud-mental-jovenes-murcia.html">&lt;p&gt;On line: https://tv.um.es/video?id=147165&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/saludmental-murcia.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cómo cambiar la mirada que tenemos, para entender la salud mental en la sociedad actual y en concreto la de los jóvenes de nuestra región síntomas, comportamientos y
causas, para poder intervenir en los contextos familiares, escolares, sociales y culturales. La agresividad es una manifestación del malestar. Necesitamos promover 
lo saludable en vez de lo patológico.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary>On line: https://tv.um.es/video?id=147165</summary></entry><entry><title>Educación Popular, Educación de personas adultas, Educación a lo largo de la vida</title><link href="/local/2023/02/22/educacion-popular-ct.html" rel="alternate" type="text/html" title="Educación Popular, Educación de personas adultas, Educación a lo largo de la vida" /><published>2023-02-22T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-22T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2023/02/22/educacion-popular-ct</id><content type="html" xml:base="/local/2023/02/22/educacion-popular-ct.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/educacion-popular-ct.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eduardo Cabornero. 
Voluntario en actuaciones EPA 
Centro Cultural Palomeras,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asociación Gandalf, desarrollando talleres de historia, literatura, cine y escritura. Profesor 34 años en los CEPA de Vallecas Villa, San Blas y Entrevías. 
Fue responsable de Educación de Personas Adultas en CCOO en Madrid y también Asesor técnico docente del Ministerio de educación.
Actualmente jubilado y activo colaborador en EPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marga Julve&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde 1985 a 1991 ha 
Trabajado en Educación de Personas Adultas en FAEA. 
Actualmente elabora recursos didácticos, materiales para el aula, diseño de proyectos educativos, apoyo a entidades sociales, a centros públicos 
de educación de personas adultas y de formación profesional 
Colabora con la Administración organizando Jornadas y escuelas de formación y gestiona plataformas educativas 
Charla coloquio  “Se va enredando, enredando como en el muro la Hiedra”.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="cartagena" /><summary></summary></entry><entry><title>Educación Popular, Educación de personas adultas, Educación a lo largo de la vida</title><link href="/central/2023/02/21/educacion-popular.html" rel="alternate" type="text/html" title="Educación Popular, Educación de personas adultas, Educación a lo largo de la vida" /><published>2023-02-21T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-21T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2023/02/21/educacion-popular</id><content type="html" xml:base="/central/2023/02/21/educacion-popular.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/educacion-popular.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marga Julve. Desde 1985 hasta 1991 ha trabajado en EPA en FAEA. Actual-mente elabora recursos didácticos, materiales para el aula, diseña proyectos educativos, apoya a entidades socias, a centros públicos de EPA y de FP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eduardo Cabornero. Voluntario en ac-tuaciones de EPA: Centro Cultural Palomeras, Asociación Gandalf, actualmente en Asociación EPALV (Educación de Personas Adultas y Aprendizaje a lo Largo de la Vida). Profesor 34 años en los CEPA de Vallecas Villa, San Blas y Entrevías. Responsable de EPA en CCOO en Madrid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se va enredando, enredando, como en el muro la yedra” Conversaremos de la educación a lo largo de la vida, de los retos de aprendizaje, del futuro de la educación de personas adultas, de cómo la educación popular ha contribuido decididamente a que las personas sepa-mos que se aprende siempre, en cualquier momento y a través de una am-plia gama de oportunidades y que hacerlo es un derecho.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary></summary></entry><entry><title>CHARLA TALLER CON ALBERTO ALBA ALONSO: ‘Identidad de género e igualdad’</title><link href="/local/2023/02/16/Identidad-de-genero-ceuti.html" rel="alternate" type="text/html" title="CHARLA TALLER CON ALBERTO ALBA ALONSO: 'Identidad de género e igualdad'" /><published>2023-02-16T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-16T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2023/02/16/Identidad-de-genero-ceuti</id><content type="html" xml:base="/local/2023/02/16/Identidad-de-genero-ceuti.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/alberto-alba.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;COLECTIVO GALACTYCO. Asociación LGTB de Cartagena asociación LGTB creada en 2008 en Cartagena. Defensora de los derechos de Lesbianas. Gays. Transexuales y Bisexuales. Trabajan en contra de la discriminación por la orientación sexual e identidad de género en la Comunidad Autónoma de la Región de Murcia. Realizan charlas-taller de relaciones afectivo-sexual con jóvenes y público en general. el acoso escolar (riesgo de suicidio) y la prevención de infecciones de transmisión sexual.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="ceuti" /><summary></summary></entry><entry><title>Apuntes para la enseñanza de la Memoria Histórica y los Movimientos Sociales.</title><link href="/central/2023/02/10/ensenanza-memoria-historica.html" rel="alternate" type="text/html" title="Apuntes para la enseñanza de la Memoria Histórica y los Movimientos Sociales." /><published>2023-02-10T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-10T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2023/02/10/ensenanza-memoria-historica</id><content type="html" xml:base="/central/2023/02/10/ensenanza-memoria-historica.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/acto-10-2-2023.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On line: https://tv.um.es/video?id=147133&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha centrado su labor de investigación en la Historia del Movimiento Obrero, del Socialismo y del Anarquismo.
En la ponencia se abordarán algunas cuestiones sobre el desconocimiento de la Historia del Movimiento Obrero en España y la Historia Social, su tratamiento actual en el currículo y en los libros de texto y las repercusiones del mismo tanto para la sociedad como para el conocimiento de nuestra Historia.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary></summary></entry><entry><title>Nuestro futuro es nuestra historia</title><link href="/central/2023/02/09/nuestro-futuro-nuestra-historia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nuestro futuro es nuestra historia" /><published>2023-02-09T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-09T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2023/02/09/nuestro-futuro-nuestra-historia</id><content type="html" xml:base="/central/2023/02/09/nuestro-futuro-nuestra-historia.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/acto-9-2-2023.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha centrado sus estudios en los períodos históricos de la Segunda República, la guerra civil y la dictadura franquista. Cuenta con la publicación de cuatro artículos académicos y ha participado como ponente en varias jornadas de investigación y divulgación memorialista. Promotor de la asociación «Amanecer 31» y, desde 2021, es el delegado en la Región de Murcia de la 
Amical de Mauthausen y otros campos y de todas las víctimas del nazismo de España».&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary></summary></entry><entry><title>Fascismo y genero desde una perspectiva transnacional</title><link href="/central/2023/02/09/fascismo-y-genero.html" rel="alternate" type="text/html" title="Fascismo y genero desde una perspectiva transnacional" /><published>2023-02-09T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-09T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2023/02/09/fascismo-y-genero</id><content type="html" xml:base="/central/2023/02/09/fascismo-y-genero.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/acto-9-2-2023.jpg&quot; alt=&quot;Cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus investigaciones se centran en la cooperación de los fascismos europeos en las décadas de 1930 y 1940, y relaciones entre organizaciones fascistas femeninas y juveniles desde las perspectivas transnacional y de género.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary></summary></entry></feed>
