<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-03-30T00:33:25+00:00</updated><id>/</id><title>Una Educación para el Siglo XXI</title><subtitle>VII Jornadas 2021</subtitle><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><entry><title>Taller de Medio Ambiente.  Plantación de Bosque de Ribera</title><link href="/local/2021/02/27/plantacion-lorqui.html" rel="alternate" type="text/html" title="Taller de Medio Ambiente.  Plantación de Bosque de Ribera" /><published>2021-02-27T00:00:00+00:00</published><updated>2021-02-27T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2021/02/27/plantacion-lorqui</id><content type="html" xml:base="/local/2021/02/27/plantacion-lorqui.html">&lt;p&gt;# Colaboran:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ayuntamiento de Lorquí, Protección Civil, Confederación Hidrográfica del Segura, Asociación Futuro de la Educación para la Región de Murcia (AFEReM) dentro de las VII Jornadas una Educación para el Siglo XXI (Taller medio ambiental), ANSE, Ecologistas en Acción, Acciona, Asociación Camino al Humanismo y a la Ciencia y otros voluntarios colaboran en este taller medio ambiental beneficioso para los pueblos de Lorquí y Ceutí y, para la mejora del río Segura.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;plantación-de-árboles&quot;&gt;PLANTACIÓN DE ÁRBOLES.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sábado día 6 de marzo de 2021, en la margen del río a su paso por el municipio de Lorquí.&lt;br /&gt;
Lugar de encuentro en el puente, ribera de Lorquí.
Atendiendo a las medidas sanitarias anticovid19, se plantarán árboles en dos turnos con inscripción previa en el Ayuntamiento de Lorquí: 9,30 – 11,30 h. (20 personas) y  11,00 – 13,30 h. (20 personas). Se necesita nombre, apellidos y DNI. Escribir al correo: promocionsocial@lorqui.es o al teléfono 968.690001 (a la atención de Isabel Torregrosa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/plantlorqui.jpg&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="lorqui" /><summary># Colaboran:</summary></entry><entry><title>Taller de Medio Ambiente.  Plantación de Bosque de Ribera</title><link href="/local/2021/02/27/plantacion-ceuti.html" rel="alternate" type="text/html" title="Taller de Medio Ambiente.  Plantación de Bosque de Ribera" /><published>2021-02-27T00:00:00+00:00</published><updated>2021-02-27T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2021/02/27/plantacion-ceuti</id><content type="html" xml:base="/local/2021/02/27/plantacion-ceuti.html">&lt;p&gt;## Colaboran:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ayuntamiento de Ceutí, Protección Civil, Confederación Hidrográfica del Segura, Asociación Futuro de la Educación para la Región de Murcia (AFEReM) dentro de las VII Jornadas una Educación para el Siglo XXI (Taller medio ambiental), ANSE, Ecologistas en Acción, Acciona, Asociación Camino al Humanismo y a la Ciencia y otros voluntarios colaboran en este taller medio ambiental beneficioso para los pueblos de Lorquí y Ceutí y, para la mejora del río Segura.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;plantación-de-árboles&quot;&gt;PLANTACIÓN DE ÁRBOLES.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sábado día 13 de marzo de 2021, en la margen del río a su paso por el municipio de Ceutí.&lt;br /&gt;
Lugar de encuentro en el puente, ribera de Ceutí.
Atendiendo a las medidas sanitarias anticovid19, se plantarán árboles en dos turnos con inscripción previa en el Ayuntamiento de Ceutí: 9,30 – 11,30 h. (20 personas) y  11,00 – 13,30 h. (20 personas). Se necesita nombre, apellidos y DNI. Escribir al correo: centrocultural@ceuti.es.&lt;br /&gt;
Recomendable llevar guantes.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/posts/plantceuti.jpg&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="ceuti" /><summary>## Colaboran:</summary></entry><entry><title>Conferencia: A golpes con la habitación propia: instrucciones para dislocar la norma.</title><link href="/local/2021/01/30/ana-carrasco-cartagena.html" rel="alternate" type="text/html" title="Conferencia: A golpes con la habitación propia: instrucciones para dislocar la norma." /><published>2021-01-30T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-30T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2021/01/30/ana-carrasco-cartagena</id><content type="html" xml:base="/local/2021/01/30/ana-carrasco-cartagena.html">&lt;p&gt;Enlace para asistente video conferencia &lt;a href=&quot;https://educacionsiglo21.es/webinar&quot;&gt;https://educacionsiglo21.es/webinar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/cartelAnaCarrasco.png&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;ana-carrasco-conde&quot;&gt;ANA CARRASCO CONDE&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/anacarrasco.png&quot; alt=&quot;foto&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Doctora Europa en Filosofía por la Universidad Autónoma de Madrid,  completó su formación en la Université Paris Ouest Nanterre La Défense (Francia).&lt;br /&gt;
Profesora de Filosofía Moderna y Contemporánea en la Universidad Complutense de Madrid y miembro del Consejo del Instituto de Investigación Feministas de la UCM.&lt;br /&gt;
Colaboradora en la Revista La Marea y en Cadena SER ( espacio Hoy por Hoy).&lt;br /&gt;
Sus ultimas publicaciones : Presencias irReales. Simulacros, espectros y construcción de realidades, editorial Plaza y Valdés y  Fuera de sí mismas: Motivos para dislocarse, editorial Herder (Editada  en colaboración con Luciana Cadahia).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conferencia&quot;&gt;Conferencia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“Desde mi punto de vista, no se trata se conseguir una mayor igualdad reivindicando un espacio en una especie de habitación propia al modo de Virginia Woolf. De lo que se trata es de construir un nuevo espacio, una nueva casa, en la que mujeres y hombres sean, de facto, iguales, sin desventajas iniciales. En este sentido, el feminismo ha configurado no solo un nuevo modo de hacer filosofía, sino que la ha transformado cuestionando sus propias bases y los lugares, en apariencia neutrales, desde donde ha sido contada. Ha habido filósofas y estas han sido invisibilizadas por un discurso dominante. Hoy miramos a Grecia o a la Europa romántica y pensamos que aquellas filósofas eran figuras menores, pero eso es una invención más: Diotima o Aspasia, mencionas explícitamente por Platón en el Banquete o en el Menéxeno, o mi querida Madame de Staël, que encaró a Napoleón y la consideró un peligro público, dan cuenta de que siempre hubo filósofas que eran escuchadas… y temidas. Quizá si el feminismo no se impone y sí lo hace la desigualdad (es llamativo los movimientos de defensa reaccionaria del patriarcado), dentro de doscientos años se diga que en el siglo XXI hubo un par de filósofas, pero que eran figuras menores… Y lo curioso es que, si uno mira alrededor, las propuestas más interesantes vienen precisamente de filósofas que reivindican un feminismo que no busca que las mujeres se hagan un lugar, sino que busca un nuevo lugar más equitativo y justo para todos y todas, más allá de aquella habitación propia. El feminismo nos ha permitido en este sentido ver de otra forma la filosofía y nos ha invitado a repensarla y hacerla nuestra, muy lejos de los modos de las lógicas hegemónicas (y masculinas) y, al mismo tiempo, la filosofía ha dotado al feminismo de herramientas críticas para propiciar ese cambio”. Filosofía&amp;amp;Co. 9 marzo del 2019&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enlace de la entrevista &lt;a href=&quot;https://www.filco.es/ana-carrasco-formas-crueles-mal-sobre-la-mujer/r&quot;&gt;https://www.filco.es/ana-carrasco-formas-crueles-mal-sobre-la-mujer/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="cartagena" /><summary>Enlace para asistente video conferencia https://educacionsiglo21.es/webinar</summary></entry><entry><title>Conferencia:  La asignatura pendiente.  La memoria histórica democrática en los libros de texto escolares</title><link href="/central/2021/01/26/um-facultad-letras.html" rel="alternate" type="text/html" title="Conferencia:  La asignatura pendiente.  La memoria histórica democrática en los libros de texto escolares" /><published>2021-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2021/01/26/um-facultad-letras</id><content type="html" xml:base="/central/2021/01/26/um-facultad-letras.html">&lt;h1 id=&quot;programa-universidad--facultad-de-letras--dto-historia-moderna-contemporanea-de-américa-del-pensamiento-y-los-movimientos-sociales-y-políticos&quot;&gt;Programa Universidad:  Facultad de letras.  Dto. Historia Moderna, Contemporanea, de América, del Pensamiento y los Movimientos Sociales y Políticos.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Formato:  Online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enlace para asistente video conferencia &lt;a href=&quot;https://umurcia.zoom.us/j/93935311984?pwd=Y21uSjJSU2lyQ0NkeHB6dFVybE92dz09&quot;&gt;https://umurcia.zoom.us/j/93935311984?pwd=Y21uSjJSU2lyQ0NkeHB6dFVybE92dz09&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;enrique-j-díez-gutiérrez&quot;&gt;ENRIQUE J. DÍEZ GUTIÉRREZ&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/diezgutierrez.png&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Profesor de la Facultad de Educación de la Universidad de León. Doctor en Ciencias de la Educación, licenciado en Filosofía y diplomado en Trabajo Social y Educación Social. Ha trabajado también como educador social, maestro de primaria, profesor de secundaria, orientador en institutos y como responsable de atención a la diversidad en la administración. Especialista en organización educativa, desarrolla su labor docente e investigadora en el campo de la educación intercultural, el género y la política educativa.&lt;br /&gt;
Entre sus últimas publicaciones se encuentran: La revuelta educativa neocon (Trea, 2019), Neoliberalismo educativo (Octaedro, 2018), La polis secuestrada. Propuestas para una ciudad educadora (Trea, 2018) y La educación que necesitamos, con Alberto Garzón (Akal, 2016).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conferencia&quot;&gt;Conferencia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Memoria Histórica sigue siendo una asignatura pendiente en el currículum escolar.&lt;br /&gt;
Cuando fui con mi alumnado a ver “El silencio de los otros”, ganador del Goya al mejor documental, me quedé atónito. Pero no por cómo describía la represión de la dictadura franquista. Sino porque parte de mi alumnado comentó al salir de la proyección: “nadie nos había explicado nada de esto”, bebés robados, trabajo esclavo, torturas, fosas comunes en cunetas, etc. lo mismo que relata su Directora.
Me sorprende la “desmemoria”, porque la Historia es una materia que se imparte en los centros docentes (4º de Secundaria y 2º de Bachillerato) se dedica a la historia de España.
¡ En pleno siglo XXI todavía se sigue encubriendo, silenciando u ocultando esta parte de la historia y la memoria de nuestro país !&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary>Programa Universidad:  Facultad de letras.  Dto. Historia Moderna, Contemporanea, de América, del Pensamiento y los Movimientos Sociales y Políticos.
Formato:  Online.</summary></entry><entry><title>Conferencia:  La asignatura pendiente.  La memoria histórica democrática en los libros de texto escolares</title><link href="/central/2021/01/26/um-facultad-educacion.html" rel="alternate" type="text/html" title="Conferencia:  La asignatura pendiente.  La memoria histórica democrática en los libros de texto escolares" /><published>2021-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2021/01/26/um-facultad-educacion</id><content type="html" xml:base="/central/2021/01/26/um-facultad-educacion.html">&lt;h1 id=&quot;programa-universidad--facultad-de-educación&quot;&gt;Programa Universidad:  Facultad de Educación.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Presencial:  Aula 0.12&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enlace para asistente video conferencia &lt;a href=&quot;https://umurcia.zoom.us/j/98277915963?pwd=VnNseWxuMkV1UmpYVGF5NXNhSFEzdz09&quot;&gt;https://umurcia.zoom.us/j/98277915963?pwd=VnNseWxuMkV1UmpYVGF5NXNhSFEzdz09&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;enrique-j-díez-gutiérrez&quot;&gt;ENRIQUE J. DÍEZ GUTIÉRREZ&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/diezgutierrez.png&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Profesor de la Facultad de Educación de la Universidad de León. Doctor en Ciencias de la Educación, licenciado en Filosofía y diplomado en Trabajo Social y Educación Social. Ha trabajado también como educador social, maestro de primaria, profesor de secundaria, orientador en institutos y como responsable de atención a la diversidad en la administración. Especialista en organización educativa, desarrolla su labor docente e investigadora en el campo de la educación intercultural, el género y la política educativa.&lt;br /&gt;
Entre sus últimas publicaciones se encuentran: La revuelta educativa neocon (Trea, 2019), Neoliberalismo educativo (Octaedro, 2018), La polis secuestrada. Propuestas para una ciudad educadora (Trea, 2018) y La educación que necesitamos, con Alberto Garzón (Akal, 2016).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conferencia&quot;&gt;Conferencia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Memoria Histórica sigue siendo una asignatura pendiente en el currículum escolar.&lt;br /&gt;
Cuando fui con mi alumnado a ver “El silencio de los otros”, ganador del Goya al mejor documental, me quedé atónito. Pero no por cómo describía la represión de la dictadura franquista. Sino porque parte de mi alumnado comentó al salir de la proyección: “nadie nos había explicado nada de esto”, bebés robados, trabajo esclavo, torturas, fosas comunes en cunetas, etc. lo mismo que relata su Directora.
Me sorprende la “desmemoria”, porque la Historia es una materia que se imparte en los centros docentes (4º de Secundaria y 2º de Bachillerato) se dedica a la historia de España.
¡ En pleno siglo XXI todavía se sigue encubriendo, silenciando u ocultando esta parte de la historia y la memoria de nuestro país !&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary>Programa Universidad:  Facultad de Educación.
Presencial:  Aula 0.12</summary></entry><entry><title>Conferencia: Empujando un nuevo modelo social sobre las bases científicas del cambio climático.</title><link href="/central/2021/01/26/um-biologia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Conferencia: Empujando un nuevo modelo social sobre las bases científicas del cambio climático." /><published>2021-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/central/2021/01/26/um-biologia</id><content type="html" xml:base="/central/2021/01/26/um-biologia.html">&lt;p&gt;Enlace para asistente video conferencia &lt;a href=&quot;https://&quot;&gt;https:&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fernando-valladares-ros&quot;&gt;FERNANDO VALLADARES ROS&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/valladares.png&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Doctor en Ciencias Biológicas por la Universidad Complutense de Madrid  con premios extraordinarios de licenciatura y doctorado y premio internacional Mason H. Hale (Canadá, 1994). En la actualidad es profesor de investigación del CSIC, donde dirige el grupo de Ecología y Cambio Global en el Museo Nacional de Ciencias Naturales. Es además profesor asociado de la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid. Es el director del laboratorio internacional de Cambio Global LINCGlobal  y del Máster Universitario de Cambio Global de la Universidad Internacional Menéndez Pelayo y el CSIC.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conferencia&quot;&gt;Conferencia:&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;la-sostenibilidad-no-es-una-opción&quot;&gt;La sostenibilidad no es una opción.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Estamos tan acostumbrados a elegir que creemos que ante todo y en cualquier circunstancia se abren siempre alternativas entre las que uno opta por la que más le gusta. Sin embargo, ante la situación ambiental actual no hay tantas opciones. Como mucho, pequeños matices.&lt;br /&gt;
La triple crisis que atravesamos (cambio climático, contaminación y pérdida de biodiversidad, que a su vez magnifica el riesgo de pandemias) tiene un denominador común: nuestra relación con la naturaleza y por tanto, la sostenibilidad es la única manera de revertir esta triple crisis y se apoya precisamente en cambiar nuestra percepción del medio natural.Paradójicamente, nuestras acciones a quien antes y en mayor medida perjudican es a nosotros mismos, pero no queremos o no sabemos verlo. Antes de nada tenemos que entender la relación estrecha que existe entre la salud de la humanidad y el funcionamiento de los ecosistemas. Cuando esa relación se comprende, se ve claramente que la sostenibilidad no es opcional.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="central" /><summary>Enlace para asistente video conferencia https:</summary></entry><entry><title>CONFERENCIA INAUGURAL: Salud, Educación Medio Ambiente. Somos Naturaleza: hacia una nueva Ilustración.</title><link href="/local/2021/01/26/catagena-jaortega.html" rel="alternate" type="text/html" title="CONFERENCIA INAUGURAL: Salud, Educación Medio Ambiente. Somos Naturaleza: hacia una nueva Ilustración." /><published>2021-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2021/01/26/catagena-jaortega</id><content type="html" xml:base="/local/2021/01/26/catagena-jaortega.html">&lt;p&gt;Enlace para asistente video conferencia &lt;a href=&quot;https://educacionsiglo21.es/webinar&quot;&gt;https://educacionsiglo21.es/webinar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;juan-ant-ortega-garcía&quot;&gt;JUAN ANT. ORTEGA GARCÍA&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/jaortega.png&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Pediatra, doctorado en Medio Ambiente y Cáncer Pediátrico y director de la Unidad de Salud Medioambiental Pediátrica (PEHSU), una unidad clínica situada en el Servicio de Pediatría del Hospital Clínico Universitario Virgen de la Arrixaca de Murcia desde 2005. Es una unidad de referencia regional, nacional e internacionalmente reconocido para el cuidado y manejo de las enfermedades y los riesgos medioambientalmente asociados de la infancia. 
Su experiencia en el campo de la Salud Medioambiental Escolar fue distinguida como una buena práctica del Plan de Acción Europeo Salud de los niños y Medioambiente (Organización Mundial de la Salud en Europa, 2007). 
Ideólogo del programa Aire Limpio de la Región de Murcia que pretende desarrollar un modelo educativo más resiliente frente a Sars-CoV2, mediante acciones innovadoras, sostenibles y enfocadas hacia lo natural o basadas en la Naturaleza. Pretende enraizar la educación y salud para que todos los niños y niñas de España nazcan y crezcan vinculados a un árbol.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conferencia&quot;&gt;Conferencia:&lt;/h2&gt;
&lt;h1 id=&quot;somos-naturaleza-hacia-una-nueva-ilustración&quot;&gt;Somos Naturaleza: hacia una nueva Ilustración.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Como especie nos hemos ido desconectando poco a poco del mundo que nos sustenta. Estar alejados de la Naturaleza nos aleja además de nosotros mismos. Sin embargo, la Naturaleza no está fuera de nosotros, somos participantes de pleno derecho de la Naturaleza compartiendo obligaciones mutuas e interrelacionándonos con otras formas de vida. Hasta ahora la relación con la naturaleza ha sido más destructiva que respetuosa, recombinante e integradora. Existen innumerables ejemplos en el Planeta. 
El mundo está herido por la actividad humana. Y aunque no seamos muy conscientes sentimos una honda aflicción o pena por ello. Esto lo notamos especialmente cuando estamos inmersos en entornos desbordados y esquilmados de la Naturaleza. Una sensación de ‘despertar’ nos recorre el cuerpo y la mente, y empezamos a anhelar ese mundo que habita dentro de cada uno de nosotros, difícil de definir pero que entendemos como ‘más natural’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reciprocidad nos hace darnos cuenta de la gran cantidad de formas que estamos conectados más allá de los humanos. Son muchos los ingredientes activos en la naturaleza que generan salud, muchos de ellos todavía por conocer y comprender. Establecer una relación de ternura con la naturaleza permitirá establecer una hibridación social y natural más recombinante y enriquecedora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestra vida distraída y llena de ocupaciones y preocupaciones, nos mantiene insensibles, estresados y sumidos en la enfermedad del tiempo (esa sensación constante de que se nos escapa y no tenemos suficiente). Pero cuando empezamos a conectar con la Naturaleza, es inevitable que esa aflicción o dolor afloren. En la Naturaleza, para saber dar, hay que saber recibir. El concebir la Naturaleza como un almacén de recursos para el consumo de la Salud convierte a las acciones sanitarias en actos de explotación. Es necesario emprender cambios a través de un nuevo contrato social con la Naturaleza., que nos enseñe a no dejar rastro, basado en el respeto y reciprocidad.Esta visión requerirá la audacia e ilustración ecológica de una sociedad cada vez más activa y con deseos de participar para superar a poderosos intereses creados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una hibridación socionatural requiere apoyarse en la resiliencia para ofrecer a los Sistemas de una sociedad más global todo los servicios ecosistémicos y capital natural que permita crear buenas capacidades de resistencia y adaptación ante los cambios y frente a nuevas crisis o choques abruptos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ciencia es necesaria, pero por sí sola no es suficiente. La noción de que los científicos son los que tienen cualidades especiales para resolver cuestiones sociales relacionadas con los desafíos relacionados o derivados del deterioro de los ecosistemas perjudica la integridad científica y la confianza de la sociedad en la ciencia. Las decisiones de importancia para la sociedad relacionadas con los determinantes para la Salud Planetaria no pueden dejarse en manos de una tecnocracia científica. Han de ser los ciudadanos educados e informados quienes democráticamente decidan. Es necesario emprender cambios a través de un nuevo contrato con la Naturaleza, que nos enseñe a no dejar rastro, basado en el respeto y reciprocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Extracto del libro Llamando a la Tierra…Llamando a la Tierra… (JA Ortega-García)&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="cartagena" /><summary>Enlace para asistente video conferencia https://educacionsiglo21.es/webinar</summary></entry><entry><title>Conferencia: Educación, Estado y Autonomías: lecciones de la Covid 19</title><link href="/local/2021/01/26/cartagena-vi%C3%B1ao.html" rel="alternate" type="text/html" title="Conferencia: Educación, Estado y Autonomías: lecciones de la Covid 19" /><published>2021-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2021/01/26/cartagena-viñao</id><content type="html" xml:base="/local/2021/01/26/cartagena-vi%C3%B1ao.html">&lt;p&gt;Enlace para video de la conferencia &lt;a href=&quot;https://youtu.be/OX_6topHNGQ&quot;&gt;https://youtu.be/OX_6topHNGQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/pantallazoviñao21.jpg&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;antonio-viñao-frago&quot;&gt;ANTONIO VIÑAO FRAGO&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/viñao21.png&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antonio Viñao Frago es Doctor en Derecho y Colaborador Honorario del Departamento de Teoría e Historia de la Educación de la Universidad de Murcia. Ha sido miembro del Comité Ejecutivo de la International Standing Conference for the History of Education (1996-2000) y presidente de la Sociedad Española de Historia de la Educación (2001-2005), así como director del Centro de Estudios sobre la Memoria Educativa (2009-2013) y de la revista Historia y Memoria de la Educación (2014-2019).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conferencia&quot;&gt;Conferencia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Por su inesperada y rápida difusión, la Covid-19 ha originado amplios debates sobre la mejor forma de gestionar desde los poderes públicos las cuestiones a las que hacer frente en el ámbito de la educación. En concreto, sobre el reparto de competencias y, por tanto, de responsabilidades entre el Estado y la Comunidades Autónomas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la conferencia se analizarán las políticas educativas estatal y autonómicas en relación con la Covid 19, así como las debilidades, malentendidos y perversiones de dichas políticas y el modo de superarlas.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="cartagena" /><summary>Enlace para video de la conferencia https://youtu.be/OX_6topHNGQ</summary></entry><entry><title>Conferencia: Biodiversidad y Cambio Global.</title><link href="/local/2021/01/26/cartagena-valladares.html" rel="alternate" type="text/html" title="Conferencia: Biodiversidad y Cambio Global." /><published>2021-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2021/01/26/cartagena-valladares</id><content type="html" xml:base="/local/2021/01/26/cartagena-valladares.html">&lt;h1 id=&quot;actividad-relizada-en-colaboración-con-cartagena-piensa&quot;&gt;Actividad relizada en colaboración con “Cartagena Piensa”.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Enlace para asistente vídeoconferencia &lt;a href=&quot;https://us02web.zoom.us/j/83484958738?pwd=U21JUkQ5YmQ3RDdjaVQzSG1QVkkwQT09&quot;&gt;https://us02web.zoom.us/j/83484958738?pwd=U21JUkQ5YmQ3RDdjaVQzSG1QVkkwQT09&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fernando-valladares-ros&quot;&gt;FERNANDO VALLADARES ROS&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/valladarescartpiensa.jpeg&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Doctor en Ciencias Biológicas por la Universidad Complutense de Madrid  con premios extraordinarios de licenciatura y doctorado y premio internacional Mason H. Hale (Canadá, 1994). En la actualidad es profesor de investigación del CSIC, donde dirige el grupo de Ecología y Cambio Global en el Museo Nacional de Ciencias Naturales. Es además profesor asociado de la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid. Es el director del laboratorio internacional de Cambio Global LINCGlobal  y del Máster Universitario de Cambio Global de la Universidad Internacional Menéndez Pelayo y el CSIC.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conferencia&quot;&gt;Conferencia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vivimos tiempos que cambian rápidamente. Estamos experimentando impactos sin precedentes por el cambio climático,  las pandemias y la pérdida de biodiversidad. Estamos en el centro de estos impactos porque los sufrimos y los causamos. La ciencia viene advirtiendo sobre los riesgos de un modelo social no sostenible. La sociedad ahora está comprendiendo las advertencias. Estamos desvelando los detalles de nuestra influencia en la biosfera. Estamos
aprendiendo sobre ellos porque estamos preocupados. Las nuevas preguntas planteadas a los científicos sobre estos asuntos urgentes se plantearon a la sociedad hace décadas. Pero nunca es demasiado tarde para redescubrir las bases científicas de nuestra dependencia de la madre naturaleza.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="cartagena" /><summary>Actividad relizada en colaboración con “Cartagena Piensa”.
Enlace para asistente vídeoconferencia https://us02web.zoom.us/j/83484958738?pwd=U21JUkQ5YmQ3RDdjaVQzSG1QVkkwQT09</summary></entry><entry><title>Panel: LA EDUCACIÓN EN TIEMPOS DEL COVID. REPERCUSIONES PARA LA COMUNIDAD ESCOLAR.</title><link href="/local/2021/01/26/cartagena-panel.html" rel="alternate" type="text/html" title="Panel: LA EDUCACIÓN EN TIEMPOS DEL COVID. REPERCUSIONES PARA LA COMUNIDAD ESCOLAR." /><published>2021-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/local/2021/01/26/cartagena-panel</id><content type="html" xml:base="/local/2021/01/26/cartagena-panel.html">&lt;p&gt;Enlace para asistente video conferencia &lt;a href=&quot;https://educacionsiglo21.es/webinar&quot;&gt;https://educacionsiglo21.es/webinar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/PANEL.png&quot; alt=&quot;cartel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;mesa&quot;&gt;Mesa:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dña. M.ª José Campillo&lt;br /&gt;
Dña. Francica López Gracia, Pta. FAPA Juan González.&lt;br /&gt;
Dña.Mariola Sanz, 
D. Ramón Navarro,&lt;br /&gt;
D. Fernando de Arce Moreno, maestro de E. Primaria.
Dña.María Cerezuela,&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tema&quot;&gt;Tema:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La situación que provoca la COVID, las incertidumbres, las dudas y las prevenciones necesarias
llevan a la Administración a publicar distintas normativas para la apertura de los Centros.&lt;br /&gt;
Docentes y Familias actúan y buscan respuestas imaginativas para superar momentos de tensión y deficiencias de un sistema que hace
aguas. Todo lleva un exceso de trabajo y repercusiones en todos los ámbitos de salud, educación, ambiente
familiar, etc.&lt;/p&gt;</content><author><name>Educación Siglo XXI</name></author><category term="local" /><category term="cartagena" /><summary>Enlace para asistente video conferencia https://educacionsiglo21.es/webinar</summary></entry></feed>
